<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
>

<channel>
	<title>Hírek | SZIM</title>
	<atom:link href="http://www.szim.eu/category/hirek/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.szim.eu</link>
	<description>Szentlőrinci Ifjúsági Műhely</description>
	<lastBuildDate>
	Tue, 23 Apr 2019 11:33:17 +0000	</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.1.1</generator>

<image>
	<url>http://www.szim.eu/wp-content/uploads/2019/01/cropped-szim_logo_512-32x32.png</url>
	<title>Hírek | SZIM</title>
	<link>http://www.szim.eu</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">157035880</site>	<item>
		<title>Mozgalmasan telik az év utolsó hónapja Szentlőrincen</title>
		<link>http://www.szim.eu/mozgalmasan-telik-az-ev-utolso-honapja-szentlorincen/</link>
				<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:24:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hírek]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.szim.eu/?p=271</guid>
				<description><![CDATA[Színes ­rendezvényeken, ­érdekes programokon vehetnek részt az ünnepek közeledtével is a szentlőrinciek. Közmeghallgatást tartott a város önkormányzata november 15-én, amelyen közel 100 fő vett részt. Koltai Péter polgármester és dr. Tóth Sándor jegyző tájékoztatták a jelenlévőket a hivatal munkájáról, az aktuális és a tervezett beruházásokról. Több lakossági észrevétel, javaslat is elhangzott a jövő évi költségvetésbe tervezendő [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<div class="enews-article-lead">Színes ­rendezvényeken, ­érdekes programokon vehetnek részt az ünnepek közeledtével is a szentlőrinciek.</div>
<div class="clearfix"></div>
<div class="enews-article-content">
<p>Közmeghallgatást tartott a város önkormányzata november 15-én, amelyen közel 100 fő vett részt. Koltai Péter polgármester és dr. Tóth Sándor jegyző tájékoztatták a jelenlévőket a hivatal munkájáról, az aktuális és a tervezett beruházásokról. Több lakossági észrevétel, javaslat is elhangzott a jövő évi költségvetésbe tervezendő feladatok vonatkozásában. A polgármester, illetve a hivatal munkatársai továbbra is várják az ezzel kapcsolatos lakossági javaslatokat.</p>
<p>Jó hangulatú túrát szerveztek november 17-én a Humánreaktor pályázat kapcsán a hivatal munkatársai, a Hetvehely-Okorvölgyi gyalogtúrán közel 130-an vettek részt. A túrázók a természet szépségei mellett megismerkedhettek a Hetvehelyi Német Tájházzal, és a környék kulturális értékeivel is. A célállomáson finom ebéd várta a lelkes csapatot.</p>
<div class="endless-shared-area">
<div id="et-boc">A település minden általános iskolás diákja ingyenesen vehet részt november 23-án a Pécsi Filharmónia komolyzenei koncertjén. A gyermekek utaztatását és belépőjegyét a város a pályázatból finanszírozza. Ugyanezen pályázat kapcsán december 10-én „Vásári Forgatag” elnevezéssel népi játszóház, táncház és kézműves foglalkozások lesznek mindkét óvodaépületben, 12-én délelőtt pedig a művelődési központban óvodásoknak és elsősöknek tart író-olvasó találkozót Devecseri László.</div>
</div>
<p>A Szentlőrinci Ifjúsági Műhely is kinyitotta kapuit a fiatalok előtt. Az Esély-Otthon pályázat által kézműves foglalkozásokkal, társasjátékokkal és egyéb szórakozási lehetőségekkel várják a fiatalokat. A konkrét programokat a város honlapján tekinthetik meg az érdeklődők.</p>
<p>A jövő hét végétől elindul a város hagyományos, karácsonyváró programsorozata is. A vasárnapi, adventi gyertyagyújtások mellett többek között lesz Mikulástúra, karácsonyi vásár, több koncert és műsoros est is. A programok szervezésében és lebonyolításában is jelentős szerepet vállalnak a város civil szerveződései.</p>
</div>
]]></content:encoded>
									<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">271</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Felmérik az igényeket</title>
		<link>http://www.szim.eu/felmerik-az-igenyeket/</link>
				<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 08:28:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hírek]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.szim.eu/?p=277</guid>
				<description><![CDATA[A szentlőrinci önkormányzat EFOP Hazavárunk – Esély otthon fiatalok számára Szentlőrincen című nyertes pályázata a fiatalok helyben maradását támogatja. Ennek részeként, a környéken egyedülálló módon vállalkozó igényfelmérést készítenek, ezzel is segítve a fiatalok jövőbeni sikeres munkakeresését. Mint azt Tóth-Lauts Brigitta projektmenedzsertől megtudtuk, az igényfelmérés első lépéseként a környékbeli legtöbb vállalkozást – legyen az kis-, vagy [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>A szentlőrinci önkormányzat EFOP Hazavárunk – Esély otthon fiatalok számára Szentlőrincen című nyertes pályázata a fiatalok helyben maradását támogatja. Ennek részeként, a környéken egyedülálló módon vállalkozó igényfelmérést készítenek, ezzel is segítve a fiatalok jövőbeni sikeres munkakeresését.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Mint azt Tóth-Lauts Brigitta projektmenedzsertől megtudtuk, az igényfelmérés első lépéseként a környékbeli legtöbb vállalkozást – legyen az kis-, vagy nagyvállalat, egyéni vállalkozó – megkeresik. Jelenleg még az adatgyűjtés fázisában járnak, majd ezt követi a vállalkozói fórumok szervezése, ahol feltérképezik a vállalkozásoknál jelentkező munkaerőigényeket, illetve képzési igényeket. A munka végső fázisában adatbázis kidolgozására kerül sor.</p>
<p style="text-align: justify;">Az adatbázis elkészítése valószínűleg úgy fog történni, hogy megkeresnek minden számításba jöhető környékbeli céget, és felmérik a fiatalok számára milyen bekerülési lehetőségek várhatóak következő néhány évben. Nem csak a szentlőrinci cégeket, vállalkozásokat veszik górcső alá, hanem akár kacsótai, akár bükkösi helyek is szerepelhetnek a listán.<br />
Üresedés okán gondolhatunk olyanra, hogy az egyik vezető a nyugdíjkorhatár közelében van, és ha eléri a kort megüresedik a helye, amit potenciálisan egy szentlőrinci fiatal is betölthet. Szilágyi Éva szakmai vezető tájékoztatása szerint, az önkormányzat által erre a feladatra megkötött szerződés alapján a fiatalokhoz várhatóan december végén fognak eljutni az összegyűjtött adatok.<br />
Az igényfelmérés elkészültével sok szentlőrinci fiatalnak segítenek, akik eddig azzal a problémával szembesültek, hogy tanulmányaik elvégzése után nem találtak megfelelő munkát, de a környéken szerettek volna maradni. Továbbá a középiskolások így választhatnak olyan képzést, aminek elvégzése után be tudják tölteni a megüresedő helyek egyikét. Tóth Viktória.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Lakást is könnyebben kaphatnak</strong><br />
A pályázat egy másik pilléreként tizenkét önkormányzati tulajdonban lévő lakást újítanak fel, amit 18 és 35 év közötti fiatalok kaphatnak meg. A héten kiírták az építési kivitelezők számára a közbeszerzési felhívást. A fiatalok lakásai a lakhatáshoz szükséges eszközökkel is fel lesznek szerelve. A lakások elkészülte után a fent leírt korcsoportba tartozók pályázhatnak majd, a nyertesek 24 hónapon át lakhatnak ezekben a lakásokban, nekik lakbért nem kell fizetniük csak rezsit, cserébe közösségi munkát várnak el feltételként.</p>
]]></content:encoded>
									<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">277</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Helyi esélyt adnak Szentlőrincen</title>
		<link>http://www.szim.eu/helyi-eselyt-adnak-szentlorincen/</link>
				<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 08:33:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Hírek]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.szim.eu/?p=281</guid>
				<description><![CDATA[Ötleteket vetnek fel és felmérik a helyi fiatalok igényeit a városban most alakult ifjúsági klub segítségével. Az ötletekből ezután kidolgozott, megvalósítani kívánt tervek születnek. A „Hazavárunk – Esély otthon fiatalok számára Szentlőrincen pályázat segítségével használták ki a lehetőségeket a helyiek: a program megteremtette egy ifjúsági klub alakulásának feltételeit, melynek érdekében húsz lelkes fiatal megkezdte közös [&#8230;]]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>Ötleteket vetnek fel és felmérik a helyi fiatalok igényeit a városban most alakult ifjúsági klub segítségével. Az ötletekből ezután kidolgozott, megvalósítani kívánt tervek születnek.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">A „Hazavárunk – Esély otthon fiatalok számára Szentlőrincen pályázat segítségével használták ki a lehetőségeket a helyiek: a program megteremtette egy ifjúsági klub alakulásának feltételeit, melynek érdekében húsz lelkes fiatal megkezdte közös munkáját.</p>
<p style="text-align: justify;">– Néhányan régebbi, közelebbi kapcsolatban állnak egymással, páran csak látásból ismertük egymást, de amikor körbeültünk, azonnal megtaláltuk a közös hangot és ezzel nagyjából meg is alakult a Szentlőrinci Ifjúsági Műhely, azaz a SZIM – mondta Langer Dávid, a műhely vezetője. – Egyetértünk többek között abban, hogy a fiataloknak szükségük van egy olyan közösségre és közös térre, ahol és amiben jól érezhetik magukat anélkül, hogy ki kéne tenniük a lábukat településünkről.</p>
<div class="endless-shared-area" style="text-align: justify;">
<div id="et-boc">Hozzátette: a következő években, a műhely működésének égisze alatt, különböző rendezvényekkel és eseményekkel igyekeznek előállni, amik az ifjúságnak szólnak és értük jönnek létre.</div>
</div>
<p style="text-align: justify;">– Munkánkat motiválja, hogy mi magunk is ebbe a korosztályba tartozunk és ezek a törekvések mindannyiunk érdekeit szolgálják – tette hozzá Langer Dávid. – Szeretnénk minél aktívabban bevonni a helyi fiatalokat és felmérni az igényeiket, hogy a programok a célcsoport szükségleteit elégítsék ki. Tervezzük, hogy meglátogatunk más, régebb óta működő ifjúsági klubot, akiktől reményeink szerint sokat tanulhatunk és hasznos tapasztalatokat hozhatunk haza magunkkal.</p>
<p style="text-align: justify;">Minden hét derekán az általuk csak „szimszerdának” nevezett megbeszéléseken vetik fel az ötleteket és igyekeznek kidolgozni a később megvalósítani kívánt terveiket. Munkájukat tapasztalt emberek segítik, akik készséggel válaszolnak minden felvetett kérdésre, ezzel is hozzájárulva a sikeresebb működéshez.</p>
<p style="text-align: justify;">– Minden eddigi tagunk ambiciózus, lelkes fiatal, tele energiával, tenni akarással és remek ötletekkel – mondja a vezető. – Különböző kompetenciákkal rendelkezünk, ilyen módon remekül kiegészítjük egymást. Ez a kezdeményezés összehozott minket, a közös cél közösséggé formált, remekül érezzük magunkat egymás társaságában. Miért is lenne nehéz ezt átadni másoknak?</p>
<p style="text-align: justify;">A csapat nagyon bizakodó, és várja a településen élő fiatalokat, hogy minél többen csatlakozzanak a kezdeményezéshez.</p>
<h3 style="text-align: justify;"><strong>A sztárvendégekhez csillámtetoválást is kérhetünk</strong></h3>
<p style="text-align: justify;">Május elsején rendezik a városban a hagyományos Majálist, amely a helyi civil szervezetek nagy létszámú csoportjai mellett a város és a környező települések lakosságának egész napos kikapcsolódását, szórakoztatását szolgálja. A program a gyerekeknek sokszínű lehetőségeket kínál: légvárak, trambulin, arcfestés, csillámtetoválás, zeneovis foglalkozás és a Grimask Színház bábelőadása is porondra kerül. Az idősebbeknek főzési lehetőséget, ehhez sörsátrakat, sörgarnitúrákat és kulturális programokat biztosítanak a szervezők. Sztárvendégként Tolvai Renáta, az Eurodance csoport, Egri József és Zalay Lídia nóta- és operetténekesek, valamint a mulatós műfaj egyik ismert alakja, Bandika biztosítja a szórakozást.</p>
<h3 style="text-align: justify;"><strong>PROGRAMSOROLÓ</strong></h3>
<p style="text-align: justify;"><strong>Május 4-én</strong> Devecseri Gábor tart író-olvasó találkozót az ovisoknak a művelődési központban.<br />
<strong>Május 5-én</strong> délelőtt 10 órakor első alkalommal rendezik meg a Decathlon Futást a településen. A sporteseményre minden korosztályból várják a jelentkezőket. A feladat a város belterületén egy mintegy 1,8 kilométeres táv lefutása. Ezt követően különböző szabadtéri sportolási lehetőségek állnak az érdeklődők rendelkezésére, többek közt mászófal és kötélpálya.<br />
<strong>Május 5-én</strong> délután 17 órától tartja hagyományos tanári hangversenyét a Szentlőrinci Zeneiskola a Művelődési Központban.<br />
<strong>Május 12-én</strong> 25. alkalommal rendezik meg a Kisdiák Fesztivált Szentlőrincen, amin ötödik alkalommal vesz részt a Szentlőrinci Járás valamennyi általános iskolájának tanulója. A kulturális bemutatóra vers- és prózamondás, színjátszás, szóló és csoportos ének, és zene, valamint tánc és egyéb kategóriában is nevezhetnek a diákok.<br />
<strong>Május 19-én</strong> két megyei rendezvény is zajlik a városban. Egyrészt az évente megrendezett Megyei Vadásznap és Vadászmajális helyszíne ezúttal a szentlőrinci Vásártér és a Művelődési Központ szabadtéri színpada. Az esemény gazdag programját főzőverseny, trófea bemutató, szabadtéri Hubertus mise, vadászkürtös vadászok és szarvashívó (bőgő) verseny, solymász, íjász és vadászkutya fajtabemutató, agárverseny, valamint lovasbemutató is színesíti.</p>
]]></content:encoded>
									<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">281</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
